唔好俾人利用同情心 小心7仔「同心互助」飯券認捐活動

我估好多巴絲都醒水，見到怡和集團嘅「7仔」會講句DKLM就跳過，但又見到有唔少人中招。

「7仔」嘅叮叮飯類、意粉、三文治同麵包，全部都係美心集團﹙怡和集團持有50%股份﹚生產，今次飯券所謂捐出價值22蚊嘅飯，幾乎可以肯定都係由美心做嘅。

佢個活動話香港人捐15蚊，佢就送俾捐助者一支洗手液，再經五個幾構送飯券﹙去7仔換價值22蚊嘅飯﹚俾有需要嘅受助人。

先講呢個幾構：北河同行、膳心連基金、香港基督教服務處、聖雅各福群會眾膳坊及惜食堂。佢哋係藍係黃相信都唔駛講。

受助人會記得咩記構派飯券，咩機構搞活動，但無人會記得邊啲人捐錢呀﹗點解要香港人出錢俾佢哋攞光環﹖

再講，無論呢個行動怡和有無錢賺，但每一個捐錢嘅人都係幫緊美心嘅生產線維持營運，幫佢哋養緊公司同人手。

事實係「7仔」用咗個好好聽嘅名目，利用香港人嘅同情心，幫美心接生意同包銷。

香港人，有心幫人就唔好懶﹗

好多手足食飯都成問題等緊支援，點解仲要俾人利用﹖

P牌推唔郁，麻煩大家幫手推，俾多啲人知﹗

我已經發誓唔捐畀支那豬
掂都冇掂過 最好拎埋去 攞券

啱呀，幫人都唔係亂咁幫